
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Christophe Masutti & Michel Dimon
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Août-2012
%-------------------------------------------------------------------------------

% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter\def\input@path{{booktex/}{img/}{corpus/}}\makeatother
%-------------------------------------------------------------------------------
% Chargement de la class FramateX
\documentclass{FramateX}
%-------------------------------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------------------
% Hyperref, Liens et autres details
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black}%,bookmarks=false}
%-----------------------------------------------------------------------

% Gestion de la langue
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{textcomp} % Symbole euro
\usepackage[official,right]{eurosym}
%-------------------------------------------------------------------------------
% Gestion des dimensions
\usepackage[paperwidth=148mm,paperheight=210mm,twoside]{geometry}
\geometry{inner=25mm,outer=20mm,top=20mm,bottom=20mm}
%\geometry{inner=23mm,outer=18mm,top=15mm,bottom=15mm} % mis à jour avec nouvelles versions des dessins
%-------------------------------------------------------------------------------
% Gestion des entetes, bas de page, section, chapitre....
\usepackage{FramateXentete}
\usepackage{fancyhdr}

%---------------------------------------
% Ornements
\usepackage{ulem}

%--------------------------Pour inserer du code -------------------
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyvrb}



%%%% Pour configurer listing afin d'obtenir du code java
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc

\lstset{language=Java,
basicstyle=\sffamily\footnotesize,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
xleftmargin=20pt,
xrightmargin=20pt,
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black}, %Numeros de ligne
stepnumber=1, % le pas des numeros de ligne
numbersep=10pt,
breaklines=true,
tabsize=4,
%frame=single,
showspaces=false,
showstringspaces=false
inputencoding=utf8, %put1 d'utf8 dans listing
extendedchars=true, %put1 d'utf8 dans listing
literate={à}{{\`a}}1 {é}{{\'e}}1 {è}{{\`e}}1 {ê}{{\^e}}1 {â}{{\^a}}1 {î}{{\^i}}1 {ê}{{\^e}}1 {É}{{\'E}}1 {À}{{\`A}}1 {«}{{\og}}1 {»}{{\fg{}}}1 {ô}{{\^o}}1 {ù}{{\`u}}1 {û}{{\^u}}1 {ç}{{\c{c}}}1 {Ç}{{\c{C}}}1, %put1 d'utf8 dans listing
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------------------------------------------------------------------
% garder la même police pour les url
\urlstyle{same}
%------------------------------------------------------------------------------



%%%%%% pour reconfigurer txttt dans le texte
\renewcommand{\texttt}[1]{\begin{footnotesize}\begin{sffamily}{#1}\end{sffamily}\end{footnotesize}}

%%%% Image largeur 100% avec fill

\newcommand{\illustrationempty}{
\vfill

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{template/empty.png}

\vfill }

\newcommand{\illustration}[1]{
\vfill

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{../png/bd_a5_METADPI/#1.png}

\vfill }

\newcommand{\illustrationjpg}[1]{
\vfill

\includegraphics[width=\linewidth]{../jpg/a5/#1.jpg}

\vfill }

\newcommand{\parttitle}{}
\newcommand{\chaptertitle}{}

\newcommand{\mypart}[1]{
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{part}{#1}
\renewcommand{\parttitle}{#1}
\markboth{\parttitle}{\parttitle}
\thispagestyle{empty}   
}

\newcommand{\mychapter}[1]{
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
\renewcommand{\chaptertitle}{#1}
\markboth{\parttitle}{\chaptertitle}
\thispagestyle{plain}
}


\newcommand{\mylongchapter}[2]{
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
\renewcommand{\chaptertitle}{#1}
\markboth{\parttitle}{#2}
\thispagestyle{plain}
}


% remize à zéro du compteur des chapitres pour une nouvelle partie
\makeatletter 
\@addtoreset{chapter}{part} 
\makeatother

\usepackage[toc,page]{appendix} 

\selectlanguage{french}
\frenchspacing



%------------------ POUR ASSURER PLEINE COMPATIBILITE avec les imprimeur : PDF 1.3
% (et eviter les effets de calques produits avec pdf 1.4)
% il faut compiler avec pdflatex mais en version 3
\pdfminorversion=3


% Retrait des numéros de page
%\pagestyle{empty}



%-------------------------------------------------------------------------------
% fin du préambule
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\sloppy % Ce sloppy sera actif jusquau end{document}
\renewcommand{\figurename}{F\textsc{igure} }
\renewcommand{\tablename}{T\textsc{able} }

\def\appendixpage{\vspace*{8cm}
\begin{center}
\Huge\textbf{Annexes}
\end{center}
}
\def\appendixname{Annexe}

\frontmatter                        

            
\begin{titlepage}
\vspace*{\stretch{0.2}}
\noindent\rule{\linewidth}{1pt}
\begin{center}\LARGE{Gee}\end{center}
\noindent\rule{\linewidth}{1pt}
\vspace*{\stretch{2}}
\begin{center}\Huge{\begin{sffamily}{METATITRE}\end{sffamily}}\end{center}
\vspace*{\stretch{0.2}}
\begin{center}\LARGE{METASOUSTITRE}\end{center}
\vspace*{\stretch{10}}
\begin{center}

\begin{figure}[!ht]
\begin{center}  \includegraphics[width=70mm]{img/Logo_framabook_grand_v2.png}  \end{center}
\end{figure}

\end{center}

\begin{center}
\noindent\rule{\linewidth/2}{1pt} \\
\end{center}
\begin{center}Publié sous licence CC BY SA\end{center}

\newpage

Framasoft est un réseau d'éducation populaire, issu du monde éducatif, consacré principalement au logiciel libre. Il s'organise en trois axes sur un mode collaboratif: promotion, diffusion et développement de logiciels libres, enrichissement de la culture libre et offre de services libres en ligne.

\begin{center}
Pour plus d’informations sur Framasoft, consultez \\ \url{http://www.framasoft.org}.
\end{center}

Se démarquant de l’édition classique, les Framabooks sont dits «~livres libres~» parce qu’ils sont placés sous une licence qui permet au lecteur de disposer des mêmes libertés qu’un utilisateur de logiciels libres. Les Framabooks s’inscrivent dans cette culture des biens communs qui favorise la création, le partage, la diffusion et l’appropriation collective de la connaissance.

\begin{center}
Pour plus d’informations sur le projet Framabook, consultez \\ \url{http://framabook.org}.
\end{center}

\begin{center}\rule{100mm}{1pt}\end{center}\bigskip{}

\bigskip

\begin{small}
\noindent Copyleft METAANNEE~: Simon «~Gee~» Giraudot, Framasoft (coll. Framabook)\\
\texttt{METATITRE} \textit{METASOUSTITRE} est placé sous \\
Licence Creative Commons BY SA \\
Voir : \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/fr/}

\noindent ISBN~: METAISBN \\
Prix~: METAPRIX \\
Dépôt légal~: METADEPOTLEGAL\\
Couverture~: METACOUVERTURE \\
Mise en page avec \LaTeX  \\
\end{small}


\end{titlepage}
% -------------------------------------------------------------------------
%
